曹操不戰而取荊州後點先有可能一統天下🤔

搞掂西涼先
再攻益州漢中得唔得

江東有天險
自古又多才俊
最後先搞得唔得

順流而下最好打

係咪覺得我果套work

如果你早出世二千年應該做到皇帝

練水師

詡諫曰：「明公昔破袁氏，今收漢南，威名遠著，軍勢旣大；若乘舊楚之饒，以饗吏士，撫安百姓，使安土樂業，則可不勞衆而江東稽服矣。」 三國志賈詡傳

應該破除大一統觀念，大家不邊一國，各自發展

賈詡係叻
但當年係佢設計殺典偉 曹昂
曹操梗係唔鍾意佢
同一番說話由郭嘉講 可能佢會聽

時關中諸將馬騰、韓遂等，各擁彊兵相與爭。太祖方有事山東，以關右為憂。乃表繇以侍中守司隷校尉，持節督關中諸軍，委之以後事，特使不拘科制。繇至長安，移書騰、遂等，為陳禍福，騰、遂各遣子入侍。太祖在官渡，與袁紹相持，繇送馬二千餘匹給軍。太祖與繇書曰：「得所送馬，甚應其急。關右平定，朝廷無西顧之憂，足下之勳也
其後匈奴單于作亂平陽，繇帥諸軍圍之，未拔；而袁尚所置河東太守郭援到河東，衆甚盛。諸將議欲釋之去，繇曰：「袁氏方彊，援之來，關中陰與之通，所以未悉叛者，顧吾威名故耳。若棄而去，示之以弱，所在之民，誰非寇讎？縱吾欲歸，其得至乎！此為未戰先自敗也。且援剛愎好勝，必易吾軍，若渡汾為營，及其未濟擊之，可大克也。」張旣說馬騰會擊援，騰遣子超將精兵逆之。援至，果輕渡汾，衆止之，不從。濟水未半，擊，大破之，斬援，降單于。語在旣傳。其後河東衞固作亂，與張晟、張琰及高幹等並為寇，繇又率諸將討破之。-三國志,鍾繇傳子名毓
事實上隴西係曹操南征之時一直係曹操附庸

益州太多天險 短期内唔可能調動物資入蜀 加上雍涼地區無咩補給 要長入期屯田先得

關咩事,同樣係曹操東征之時,程昱就有
論者以為孫權必殺備，昱料之曰：「孫權新在位，未為海內所憚。曹公無敵於天下，初舉荊州，威震江表，權雖有謀，不能獨當也。劉備有英名，關羽、張飛皆萬人敵也，權必資之以禦我。難解勢分，備資以成，又不可得而殺也。」權果多與備兵，以禦太祖。(三國志程昱傳),而曹操一樣無理到劉孫聯盟而進兵,事實上曹操係赤壁已經係剛愎自用唔關其他人
至於郭嘉,佢講唔講得出賈詡咁高水準嘅戰略都成問題,比郭嘉更重要嘅二荀都阻止唔到曹操戰敗就唔好吹奏郭祭酒

江東其實只要克服長江就足夠 加上唐朝以前既情況一直係南弱北強

劉備當時係夏口,都可以話係江夏郡一座重鎮嘅
(遇表長子江夏太守琦衆萬餘人，與俱到夏口。先主遣諸葛亮自結於孫權三國志先主傳)
而事實上點解曹伯會同劉孫聯軍係赤壁(烏林)交戰原因係第一魯肅諸葛亮周瑜動作之快,曹操係江陵停留處理荊州事務再進軍之時已經促成兩家聯盟
其次
孫權為備攻合肥。公自江陵征備，至巴丘，遣張憙救合肥。權聞憙至，乃走。公至赤壁，與備戰，不利。(三國志武帝紀)曹操東征首要目標就係劉備,不過
權遂遣瑜及程普等與備并力逆曹公，遇於赤壁。三國志周瑜傳
曹操係進軍夏口途中被聯軍阻擊於赤壁 ,係遭遇戰

咁即係必敗啦

曹操如果早少少打,係當陽大破劉備之後趕係劉孫聯盟結成之前追擊就有可能可以單獨消滅劉備主力,而且可以避開十二月嘅疫病,一係就如賈詡所講錯過十月追擊時機之後就應該緩圖而非急取,至少等到來年開春再進軍(雖然開春水漲係有利於孫劉而不利於曹操)

練師

十三年春正月，公還鄴，作玄武池以肄舟師。三國志武帝紀
其實曹操有練水師,只係時間短(正月練十二月就開打赤壁大戰),二者係玄武池依種靜水練出黎嘅水師上去到長江同新手無分別

咁佢就係唔肯慢慢長年累月練好先去打

其實曹操打完赤壁都只係平手，南郡周瑜打成年都打唔入

但佢比人燒左主力

唔係燒,事實上
十二月，孫權為備攻合肥。公自江陵征備，至巴丘，遣張憙救合肥。權聞憙至，乃走。公至赤壁，與備戰，不利。於是大疫，吏士多死者
三國志武帝紀
與曹公戰于赤壁，大破之，焚其舟船。先主與吳軍水陸并進，追到南郡，時又疾疫，北軍多死，曹公引歸。
三國志先主傳
惟瑜、肅執拒之議，意與權同。瑜、普為左右督，各領萬人，與備俱進，遇於赤壁，大破曹公軍。公燒其餘船引退，士卒饑疫，死者大半。
三國志吳主傳,吳主傳甚至講係曹操自己燒船退兵,根本無提周瑜黃蓋火攻之事
只有
因引次俱前。曹公軍吏士皆延頸觀望，指言蓋降。蓋放諸船，同時發火。時風盛猛，悉延燒岸上營落。頃之，煙炎張天，人馬燒溺死者甚衆，軍遂敗退，還保南郡。
三國志周瑜傳,只有周瑜傳專美傳主大加吹噓燒死曹軍之功
事實上火攻最多都係燒死水師,同曹操陸軍關係不大,曹操真正敗退原因都係疫病大行,曹軍大量死亡,加上劉備周瑜孫權程普於陸上合力大破深受疫病削弱嘅曹軍

咁唔通曹操官渡倉亭之後仲要八年先平定河北諸袁所以曹操係官渡同倉亭同袁紹打成平手?

而且曹操赤壁並非無一戰之力,
烏林大敗只係曹操本隊,太祖征荊州，以儼領章陵太守，徙都督護軍，護于禁、張遼、張郃、朱靈、李典、路招、馮楷七軍。三國志趙儼傳
曹操於章陵就仲有七軍,而且赤壁大敗之後
山陽公載記曰：公船艦為備所燒，引軍從華容道步歸，遇泥濘，道不通，天又大風，悉使羸兵負草填之，騎乃得過。羸兵為人馬所蹈藉，陷泥中，死者甚衆。軍旣得出，公大喜，諸將問之，公曰：「劉備，吾儔也。但得計少晚；向使早放火，吾徒無類矣。」備尋亦放火而無所及。
(三國志武帝紀)曹操撒退路上都係死羸兵弱卒
(建安)十四年春三月，軍至譙，作輕舟，治水軍。秋七月，自渦入淮，出肥水，軍合肥。辛未，令曰：「自頃已來，軍數征行，或遇疫氣，吏士死亡不歸，家室怨曠，百姓流離，而仁者豈樂之哉？不得已也。其令死者家無基業不能自存者，縣官勿絕廩，長吏存卹撫循，以稱吾意。」置揚州郡縣長吏，開芍陂屯田。十二月，軍還譙。
(三國志武帝紀)
十四年三月,離赤壁大敗之後3個月曹操已經進兵合肥想再南征,依個似係無一戰之力嘅曹軍咩,不過傷亡慘重都係真,如果唔係點唔會退返北方
而曹仁失守南郡係因為曹操兵力不足嗎?都唔係,
吳錄曰：備謂瑜云：「仁守江陵城，城中糧多，足為疾害。使張益德將千人隨卿，卿分二千人追我，相為從夏水入截仁後，仁聞吾入必走。」瑜以二千人益之。(三國志周瑜傳)
曹仁糧足城固,而且仲有餘力打個曹天人美名出黎
事實上曹操一直有嘗試支援曹仁
不過因為關羽絕北道阻擊曹軍令曹仁無援而走(雖然我覺得以曹仁,徐晃守江陵,樂進守襄陽,李通守汝南黎睇,曹操一開始就知道江陵守唔住,留定條沿長江漢水北返嘅路比曹仁)
劉備與周瑜圍曹仁於江陵，別遣關羽絕北道。(三國志李通傳)
後從平荊州，留屯襄陽，擊關羽，蘇非等，皆走之，南郡諸郡山谷蠻夷詣進降。(樂進傳)
從徵荊州，別屯樊，討中廬，臨沮，宜城賊。又與滿寵討關羽於漢津，與曹仁擊周瑜於江陵。(徐晃傳)
與樂進討關羽於尋口，有功，進封延壽亭侯，加討逆將軍。(文聘傳)
事實上關羽一直阻擊來援曹軍加上劉備周瑜兵峰正勁正瓜分本來就不太忠於曹操嘅荊南甚至準備入蜀(瑜即遣甘寧前據夷陵。夷陵係入蜀前線,當時係劉璋屬地)

文和公真係文韜武略樣樣精

果時唔做任何野 遲早贏

殺左司馬懿，搵華佗醫郭嘉

火鳳搞到賈太蔚變柒頭

你幫曹公隊死大耳咪好

基本上漢末三國文武不分家,大多名臣良將都係文韜武略樣樣精

如果繼續延伸文和公嘅戰略方針其實當年曹公霸佔荊州之後，漸圖蜀地嘅話應該可以得到更大嘅成果。

以曹軍當時嘅兵力同資源嚟講，要封鎖孫劉軍東/北進絕對唔係一件難事，因為喺古代戰爭入面打長期戰嘅首要條件就係資源同後勤，我相信已經曹公嘅中原大開發之後，曹軍喺呢方面應該唔弱。

既然封鎖咗敵軍進路，亦即係意味著壓制咗前線，趁呢段時期部署入蜀，佔領中國西部，之後再壓一壓合淝、夏口一帶，為孫劉兩軍帶嚟更大壓力。

跟住落嚟就係部署對西涼嘅攻略，一旦連西涼都拎埋，最後一步就係行番晉滅吳之戰果條路。

大家要記得嘅係，魏軍之所以多次可以擋住吳軍嘅北伐都係因為壓咗夏口同埋合淝呢兩個要衝。

唔係夏口....係襄樊同江夏北部

西涼係赤壁時候已經係曹操附庸......

可惜既係曹操都自知無咁長命

先滅吳再入蜀 就唔洗拖咁多年

曹操南征時候劉璋已經係曹操事實上嘅附庸
益州牧劉璋始受徵役，遣兵給軍。十二月，孫權為備攻合肥。公自江陵征備，至巴丘，遣張憙救合肥。權聞憙至，乃走。公至赤壁，與備戰，不利。於是大疫，吏士多死者，乃引軍還。備遂有荊州、江南諸郡。三國志武帝紀,益州牧劉璋以州牧身份臣服於曹操代表嘅中央朝廷,曹操根本唔洗多此一舉入蜀攻蜀
而關中馬騰、韓遂等輩早係官渡大戰之前被鍾繇降服
時關中諸將馬騰、韓遂等，各擁彊兵相與爭。太祖方有事山東，以關右為憂。乃表繇以侍中守司隷校尉，持節督關中諸軍，委之以後事，特使不拘科制。繇至長安，移書騰、遂等，為陳禍福，騰、遂各遣子入侍。太祖在官渡，與袁紹相持，繇送馬二千餘匹給軍。太祖與繇書曰：「得所送馬，甚應其急。關右平定，朝廷無西顧之憂，足下之勳也。昔蕭何鎮守關中，足食成軍，亦適當爾。」其後匈奴單于作亂平陽，繇帥諸軍圍之，未拔；而袁尚所置河東太守郭援到河東，衆甚盛。諸將議欲釋之去，繇曰：「袁氏方彊，援之來，關中陰與之通，所以未悉叛者，顧吾威名故耳。若棄而去，示之以弱，所在之民，誰非寇讎？縱吾欲歸，其得至乎！此為未戰先自敗也。且援剛愎好勝，必易吾軍，若渡汾為營，及其未濟擊之，可大克也。」張旣說馬騰會擊援，騰遣子超將精兵逆之。援至，果輕渡汾，衆止之，不從。濟水未半，擊，大破之，斬援，降單于。語在旣傳。其後河東衞固作亂，與張晟、張琰及高幹等並為寇，繇又率諸將討破之。
鍾繇傳子名毓
匈奴入侵關中諸軍會受鍾繇指揮,馬騰、韓遂各有人質入京,
太祖將征荊州，而騰等分據關中。太祖復遣旣喻騰等，令釋部曲求還。騰已許之而更猶豫，旣恐為變，乃移諸縣促儲偫，二千石郊迎。騰不得已，發東。
張旣傳
南征之前馬騰都直接親手入朝臣服曹操,根本已經係曹操囊中物,事實上嘅附屬
事實上整個天下算得上曹操敵人真係得番江東孫權,夏口劉備
而根據曹操歷史壽命黎睇,曹操仲有十二年命其實係唔急可以緩上一兩年再作遠圖

推

其實只係差一步，心急都係人之常情

佔領荊州後不東進 搞到孫權無得借外部壓力壓服諸臣

暗結江東士人 許以高位

然後 等

劉備只據夏口 都走唔到去邊

等到穩定荊州再算

魏國土大可以拉長打屈經濟

佢睇小左劉備
或者係佢野心o個一刻太大莽圖馬上統一

其實唔好成日講三國，仲有好多場戰爭值得睇

咁你咪自己開post講,人地中意講咩咪講咩

佢打劉備一早贏左LA

係都要恐嚇埋孫權

好似就爆機想鳩玩玩出禍咁

其實策略上唔係真係咁錯
話曬荊州係揚州上游
順流而下就無左長江天險
而且新收左仲有舊劉表投降的水師
只係諗唔到比人反擊得咁徹底

曹操應該等蜀吳打仗果陣大舉打吳
然後再由荊州入蜀滅埋蜀

你講緊曹丕?

1. 曹操冇咁嘅心力再等落去 佢已經50幾歲

2. 如上 佢要靠一場大仗來鞏固自己封王嘅名實 否則爵位不能世襲

3. 佢唔可能留劉備同孫權2個大患比曹丕 因為曹丕已經有司馬懿哩隻老狐狸要騎

當然曹操實在估唔到自己D親族後代一個短命過一個

司馬懿

上天將呢個機會比佢

個仔

不過曹丕唔珍惜 換曹操仍在 吳應該玩完

孫權一百個理由都諗唔到劉備無視大局討伐佢

應該每日對蜀吳兩國各自輸出150人, 等25年就自動宣佈統一

劉備關羽一百個理由都無諗唔到孫權呂蒙無視大局背刺盟友

都唔係第一次啦

諗唔到劉備唔打柒孫吳既理由，係感情同戰略上都有原因

我就諗唔到孫權要背刺關羽嘅理由,
蚌相爭，漁翁得利,咁簡單嘅道理都睇唔山
兩弱不聯手進攻反而內鬥,不北上進攻空虛嘅合肥以及淮徐以改變曹強劉孫弱嘅形勢反而去偷襲兵力不足嘅盟友,0分大局觀

孫權恃住自己喺江右大撚曬呀嘛 而且劉備都一直出爾反爾 一路唔還荊州 孫權派得魯肅去已經諗住打返來就算

到襄樊前夕仲試探緊關羽有冇還荊州嘅打算 結果仲要比關羽侮辱

偷襲關羽就變左幾重考慮

最後漢吳全面開戰 都係一堆原因催生嘅果

湘水之盟係....?

因為劉備出爾反爾 所以孫權又出爾反爾

喺博弈來講 一眼還一眼 孫權冇錯

孫權一路都覺得成個荊州應該屬於自己 無論點傾個心都唔會舒服

當初冇聽周瑜講既結果

孫權仲未無恥到你想像嘅地步

權以備已得益州，令諸葛瑾從求荊州諸郡。(吳主傳)
單睇吳主傳好似真係好似要求整個係荊州
但係係其他人傳記入面
備旣定益州，權求長沙、零、桂，備不承旨(魯肅傳)
原來依個諸只係虛數意指湘水以東嘅荊東三郡,孫權都只係覺得自己應該平分荊州利益,唔係你空想佢話荊州全部都係自己嘅證據係?
備不許，曰：「吾方圖涼州，涼州定，乃盡以荊州與吳耳。」權曰：「此假而不反，而欲以虛辭引歲。」遂置南三郡長吏，關羽盡逐之。(都係只係想要三郡咋)
因為劉備一次不許所以講劉備出爾反爾 ?
但係劉備最後係
使使求和。權令諸葛瑾報，更尋盟好，遂分荊州長沙、江夏、桂陽以東屬權，南郡、零陵、武陵以西屬備。(吳主傳)
備遂割湘水為界，於是罷軍。(魯肅)
劉備應孫權要求,割三郡地向孫權求和結盟咁又唔講?
而且荊南係赤壁以及南郡大戰之後嘅戰果,請問劉備軍無出力咩
先主表琦為荊州刺史，又南征四郡。武陵太守金旋、長沙太守韓玄、桂陽太守趙範、零陵太守劉度皆降。(先主傳)
荊南四郡係劉備自己打落黎
後備詣京見權，求都督荊州，惟肅勸權借之，共拒曹公。(魯肅傳)
咁孫吳係借曬成個荊州咩,都唔係
權拜瑜偏將軍，領南郡太守。(周瑜傳)
孫權只係借周瑜打落黎嘅南郡比劉備,所以孫權後來都只係素要三郡,最後劉備都還比孫權三郡,唔明出爾咩反爾

我估你係講緊魯肅同關羽係益陽單人刀俱會
權遣呂蒙率衆進取。備聞，自還公安，遣羽爭三郡。肅住益陽，與羽相拒。(魯肅傳)
權大怒，乃遣呂蒙督鮮于丹、徐忠、孫規等兵二萬取長沙、零陵、桂陽三郡，使魯肅以萬人屯巴丘巴丘今曰巴陵。以禦關羽。權住陸口，為諸軍節度。蒙到，二郡皆服，惟零陵太守郝普未下。會備到公安，使關羽將三萬兵至益陽，權乃召蒙等使還助肅。蒙使人誘普，普降，盡得三郡將守，因引軍還，與孫皎、潘璋并魯肅兵並進，拒羽於益陽。(吳主傳)
孫權未派魯肅之前已經派兵大打出手,唔洗等咩魯肅

唔會係講緊先是，權遣使為子索羽女，羽罵辱其使，不許婚，權大怒。(關羽傳)
私下聯絡別國邊將聯姻依種離間計算係試探關羽有冇還荊州嘅打算?仲要係荊西三郡係劉備應我,湘水定盟時候孫權自己都同意依點,要還早係湘水割地時還曬,還咩春野還,不過強盜邏輯依樣野就
一話係
典略曰：羽圍樊，權遣使求助之，勑使莫速進，又遣主簿先致命於羽。羽忿其淹遲，又自已得于禁等，乃罵曰：「狢子敢爾，如使樊城拔，吾不能滅汝邪！」權聞之，知其輕己，偽手書以謝羽，許以自往。臣松之以為荊、吳雖外睦，而內相猜防，故權之襲羽，潛師密發。按呂蒙傳云：「伏精兵於𦩷𦪇之中，使白衣搖櫓，作商賈服。」以此言之，羽不求助於權，權必不語羽當往也。若許相援助，何故匿其形迹乎？(關羽傳裴引典略)
不過連裴松之自己都反駁依段史料不可信,而且係關羽已經圍困樊城時候發生嘅事,一樣睇唔到咩試採荊州嘅腦補
而且孫權係因為劉備唔「還」荊州而偷襲?
知羽驍雄，有并兼心，且居國上流，其勢難乆。初，魯肅等以為曹公尚存，禍難始搆，宜相輔協，與之同仇，不可失也，蒙乃密陳計策曰：「令征虜守南郡，潘璋住白帝，蔣欽將游兵萬人，循江上下，應敵所在，蒙為國家前據襄陽，如此，何憂於操，何賴於羽？且羽君臣，矜其詐力，所在反覆，不可以腹心待也。今羽所以未便東向者，以至尊聖明，蒙等尚存也。今不於彊壯時圖之，一旦僵仆，欲復陳力，其可得邪？」權深納其策，又聊復與論取徐州意，蒙對曰：「今操遠在河北，新破諸袁，撫集幽、兾，未暇東顧。徐土守兵，聞不足言，往自可克。然地勢陸通，驍騎所騁，至尊今日得徐州，操後旬必來爭，雖以七八萬人守之，猶當懷憂。不如取羽，全據長江，形勢益張。(呂蒙傳)
魯肅係戰略上算係明白人,深知今操已擁百萬之衆，挾天子而令諸侯，此誠不可與爭鋒。呂蒙同孫權好聽叫投機主義,難聽叫鼠目寸光
呂蒙偷襲計策理由核心唔係咩劉備差我地孫吳荊州唔還,而係在於何賴於羽？依個問題,呂蒙覺得根本唔洗靠關羽劉備去對抗曹操依個強敵
且羽君臣，矜其詐力，所在反覆，不可以腹心待也。今羽所以未便東向者，以至尊聖明，蒙等尚存也。
而且關羽反覆,依家未攻打孫權係因為我係到咋
事實上由周瑜時期開始
瑜上疏曰：「劉備以梟雄之姿，而有關羽、張飛熊虎之將，必非乆屈為人用者。愚謂大計宜徙備置吳，盛為築宮室，多其美女玩好，以娛其耳目，分此二人，各置一方，使如瑜者得挾與攻戰，大事可定也。今猥割土地以資業之，聚此三人，俱在疆場，恐蛟龍得雲雨，終非池中物也。」權以曹公在北方，當廣擥英雄，又恐備難卒制，故不納。
孫權內部一直有派系係想謀害劉備依個所謂盟友,而且計謀不可不謂陰狠
又例如湘水和約一事
權大怒，乃遣呂蒙督鮮于丹、徐忠、孫規等兵二萬取長沙、零陵、桂陽三郡，使魯肅以萬人屯巴丘巴丘今曰巴陵。以禦關羽。權住陸口，為諸軍節度。(吳主傳)
劉備講句拒絕,孫權馬上反面自己親自帶精銳主力先發制人,咩呂蒙魯肅都出擊,北伐合肥都未必有咁好陣容去打仗
事實上孫劉交惡每次都係孫權大動干戈在先,今羽所以未便東向者係真話,因為劉備次次都係被動迎敵,後面話以至尊聖明，蒙等尚存也。就真係強詞奪理了 ,
我依面人才多佢先唔打過黎咋(但明明劉備都無從來主動出兵東進 )
就好似簡雍講過一個笑話一樣:見一男女行道，謂先主曰：「彼人欲行淫，何以不縛？」先主曰：「卿何以知之？」雍對曰：「彼有其具，與欲釀者同。」
男人女人有性器官會行淫
劉備關羽有智略有能力有兵有地就一定會背盟
當然,博弈來講,孫權將劉備睇成係自己一樣貪圖小利無視曹強劉孫弱嘅事實無可厚非,人總是以己度人,但係講咩孫權一眼還一眼冇錯,呵呵,劉備湘水割地無應你孫權要求咩
你短視到盟友以弱勝強幫你引開北方合肥主力唔北進去鷸蚌相爭 仲好意思講天下大計
更唔講呂蒙應付之後同時得罪曹操劉備應對手段居然係令征虜守南郡，潘璋住白帝，蔣欽將游兵萬人，循江上下，應敵所在，蒙為國家前據襄陽
全據長江，形勢益張。
你話笑死唔笑死,以孫吳3州之力要同時北破曹操於襄陽,西攻劉備於白帝,果然大魏吳王係合肥輸得唔夠多唔夠慘,仲未知道孫吳陸軍攻城能力底力係邊,終孫吳一世,唔好話全據長江,西不能逵永安白帝(連蜀滅亡時候想偷雞都比人打番轉頭),北不能克定襄陽合肥,如果唔係陸遜兵略絕世,劉備曹丕一齊弱智,孫權早就自招滅頂自禍啦,如此無視天下大勢仲講咩冇錯,搞笑咩

多謝你引經據典咁多

下面果段大局觀就有d唔同意

劉備想要復興漢室(當係先啦) 唔代表孫權要咁諗

孫權更知道示意江東部曲打天下係更無可能

同劉備結盟係一種希望 希望可以借佢嘅手來滅曹 就算唔得都三國鼎立

但後面嘅發展如你所言 孫權同劉備喺大敵暫時消失之後就爭荊州 同當初倉亭之後嘅袁家二子

孫權最後稱帝 除左係要對抗曹魏帝號之外 亦係一種妥協 妥協左吳國現狀足可稱帝而唔係等到北伐成功之後

首先孫權無進取之心,逐鹿天下之意依個說法本身就係錯

依個POST入面#39我就總結咗孫權北伐擴張嘅次數
事實上孫權赤壁之後一直北伐,不論孫權親征多次敗於合肥,孫權一直都堅持親征北伐,如果話孫權無進取之志於事實不符,

由孫權舉動黎睇佢根本唔覺得自己乃至江東兵馬不能進取問問鼎中原,要不點解要不辭勞苦不停親自攻打合肥?多次發動幾路北伐就證明孫權有進取之心,你咁講係倒果為因,以孫權多次北伐無功依個果強解係孫權覺得自己軍隊不能進取
而且仲有一個引證
權稱尊號，臨壇，顧謂公卿曰：「昔魯子敬甞道此，可謂明於事勢矣。」(魯肅傳)
孫權登基做皇帝時候就講過魯肅早年講過依件事,可謂明於事勢,咁魯肅講過咩呢?
肅對曰：「昔高帝區區欲尊事義帝而不獲者，以項羽為害也。今之曹操，猶昔項羽，將軍何由得為桓文乎？肅竊料之，漢室不可復興，曹操不可卒除。為將軍計，惟有鼎足江東，以觀天下之釁。規模如此，亦自無嫌。何者？北方誠多務也。因其多務，勦除黃祖，進伐劉表，竟長江所極，據而有之，然後建號帝王以圖天下，此高帝之業也。」(魯肅傳)
孫權可謂明於事勢矣就係講魯肅依個二分天下之計,到最後係以圖天下為核心,而孫權就講可謂明於事勢矣可見佢內心係認同依個藍圖,事實上做唔做到就另一回事
若以同樣邏輯,劉備於蜀中稱帝難道就係妥協,知道自己打天下無可能? 曹丕天下未一統改元稱帝唔通又係妥協咩
而且關羽北進威震華夏之時,孫權國力不在劉備之下,歷經三世的江東基業一定比連番大戰嘅荊益底蘊深厚,大家都係南方政權,一口咬定劉備可以進取天下,孫權就只可以自守之賊顯然係自相矛盾(我都唔知你係唔係其實恥笑緊大魏吳王 )

大敵消失 事實上曹操赤壁之後一直虎視天下,
湘水之盟之前,曹操兵峰正勁,
明年(建安十七年)，曹公征孫權，權呼先主自救。(先主傳)
十七年,劉備即將同劉璋反面前夕,曹操就南征孫權一次
十八年正月，曹公攻濡須，權與相拒月餘。曹公望權軍，歎其齊肅，乃退。(吳主傳)
大八年曹操攻濡須,不由發出生子當如孫仲謀嘅感概
建安十九年春正月，始耕籍田。南安趙衢、漢陽尹奉等討超，梟其妻子，超奔漢中。韓遂徙金城，入氐王千萬部，率羌、胡萬餘騎與夏侯淵戰，擊，大破之，遂走西平。淵與諸將攻興國，屠之。省安東、永陽郡。(武帝紀)
十九年曹操已經消滅馬超,平定西涼
十九年湘水之盟之前,曹操嘅兵峰之盛,連續二年南征孫權,而且消滅西涼軍閥,打通漢中通路,可以話曹操屠刀就一直高舉於孫權頭上
十九年五月，權征皖城。閏月，克之，獲廬江太守朱光及參軍董和，男女數萬口。是歲劉備定蜀。權以備已得益州，令諸葛瑾從求荊州諸郡。備不許，曰：「吾方圖涼州，涼州定，乃盡以荊州與吳耳。」權曰：「此假而不反，而欲以虛辭引歲。」遂置南三郡長吏，關羽盡逐之。權大怒，乃遣呂蒙督鮮于丹、徐忠、孫規等兵二萬取長沙、零陵、桂陽三郡，使魯肅以萬人屯巴丘巴丘今曰巴陵。
但係孫權一樣可以精銳全出攻打劉備,好在劉備自己都後院起火,和約退兵收場
會曹公入漢中，備懼失益州，使使求和。權令諸葛瑾報，更尋盟好，遂分荊州長沙、江夏、桂陽以東屬權，南郡、零陵、武陵以西屬備。備歸，而曹公已還。(吳主傳)
之後五月孫權先係合肥被張遼刷個威震逍遙津,然後曹操係西線干定漢中無乘勢攻打劉備
秋七月，公征孫權。(武帝紀)
同年7月,曹操又一次南征孫權,馬上還拖打孫權
然後係建安二十一年冬至二十二年春曹操又一次南征孫權
冬十月，治兵，魏書曰：王親執金鼔以令進退。遂征孫權，十一月至譙。
二十二年春正月，王軍居巢，二月，進軍屯江西郝谿。權在濡須口築城拒守，遂逼攻之，權退走。三月，王引軍還，留夏侯惇、曹仁、張遼等屯居巢。(武帝紀)
事實上曹操赤壁之後自己親征,大規模用兵就只有3個方向,關中馬韓,漢中張魯劉備,同多次攻打孫權
但係孫權係屠刀高舉在頭頂情景下仍毫不猶豫攻擊劉備,試問湘水之盟劉備萬一不怕曹操攻打漢中真係同孫權大打出手,或者江陵靡芳唔投降關羽帶主力固守江陵,劉備領東進,咁孫權受曹劉圍困咁點呢?
再退一萬步話孫權無進取天下之志所以偷襲關羽係無問題一樣係大錯特錯
首先話孫權偷襲關羽係弱智行為根本不在於白衣渡江有冇助統一,而白衣渡江本身係會危害劉孫二方生存問題
首先有個好客觀嘅條件,係建安二十四年就算曹操連經漢中大敗,關羽水淹水軍,曹魏集團嘅實力依然遠在劉孫合共之上,曹操天下十三州獨占其九,大多都係發達嘅北方州郡,人口同土地都係劉孫方合共以上,不論孫權是否想進取中原,對抗曹操一樣係江東軍事上嘅重中之重,頂不住曹操不停嘅南征,什麼荊州或者全據長江都係廢話
就算用番你個邏輯,

咁請問劉備同關羽建安二十四年係做緊咩呢?劉備先於係漢中大敗曹操,關羽再以弱勝強,威震華夏,打到曹操意欲移駕天子,令曹操無力東顧,甚至令東線張遼引主力西進救援曹仁(關羽圍曹仁於樊，會權稱藩，召遼及諸軍悉還救仁。張遼傳),事實上劉備軍事行動係大大幫助孫吳分擔曹操方向嘅軍事壓力,給予孫權自由行動之機(唔係佢邊得閒偷襲關羽),反而劉備幫手打擊曹操之時,你孫權貪圖眼前小利,救曹操出水火之中,打斷劉備軍對曹操嘅軍事打擊?
咁唔叫弱智行為? 孫權係突然唔記得自己想靠劉備打擊曹操嘅外交計略定精神分裂?
盟友打得好地地,甚至幫你引開你北伐多次未果嘅合肥守軍(就係你所講幫你抗曹),然後你去唔係打擊天下頭號敵人去偷你盟友屋企,依個豬一樣嘅操作真係令人無言

依個就更加唔係個回事.事實上孫權根本唔想三國鼎立,佢係想消滅劉備自己單打曹魏
魯肅傳:竟長江所極，據而有之
呂蒙傳:全據長江，形勢益張
周瑜傳:愚謂大計宜徙備置吳，盛為築宮室，多其美女玩好，以娛其耳目，分此二人，各置一方，使如瑜者得挾與攻戰，大事可定也。
孫權內心深處一直認同嘅主張都係做低劉備,自己全據長江自己打.差在個方法係點做低佢
係偷襲荊州之後孫權係想同劉備共抗曹魏咁天真?
後權破關羽，欲進圖蜀，拜泰漢中太守、奮威將軍(周泰傳)
孫權係明罷住同你劉備徹底翻面想一口氣消滅劉備,你話係唔係搞笑
由依到就見到孫權弱智操作,孫權係僥幸得手斬殺關羽,劉備本身中軍主力尚在,蜀中天險擺在眼前,然後居然無視北方曹操想自己舌併梟雄劉備、諸葛亮、張飛等輩,攻佔川蜀,真係吸毒HIGH大咗先會諗出依種令自己2面受敵嘅自滅之計,西進若曹操趁勢用兵攻揚襲荊,回防則劉備趁火打劫;唔係0分,係直頭負分外交規劃同戰略推演
西進永安打通蜀中東大門孫吳做過一次
於是繕甲完聚，厲以節義，士皆用命。及鐘會、鄧艾死，百城無主，吳又使步協西征，憲大破其軍。孫休怒，又遣陸抗助協。(晉書列傳二十七)
孫吳想係蜀漢滅亡時候汁雞都比人打到大敗而回,得啖笑
欲進圖蜀依到更見到孫權係幾咁無視大勢同不自量
再講下呂蒙個所謂偷襲關羽計謀有幾咁豬隊友
陳計策曰：「令征虜守南郡，潘璋住白帝，蔣欽將游兵萬人，循江上下，應敵所在，蒙為國家前據襄陽，如此，何憂於操，何賴於羽？且羽君臣，矜其詐力，所在反覆，不可以腹心待也。今羽所以未便東向者，以至尊聖明，蒙等尚存也。今不於彊壯時圖之，一旦僵仆，欲復陳力，其可得邪？」
權深納其策，又聊復與論取徐州意，蒙對曰：「今操遠在河北，新破諸袁，撫集幽、兾，未暇東顧。徐土守兵，聞不足言，往自可克。然地勢陸通，驍騎所騁，至尊今日得徐州，操後旬必來爭，雖以七八萬人守之，猶當懷憂。不如取羽，全據長江，形勢益張。」
重點有3個
1.關羽劉備會東向攻打江東,所以先下手為強(今羽所以未便東向者，以至尊聖明，蒙等尚存也。今不於彊壯時圖之，一旦僵仆，欲復陳力，其可得邪？)
2.只要我地自己打佔南郡,白帝,襄陽,我地就可以自己對抗曹操同劉備(令征虜守南郡，潘璋住白帝，蔣欽將游兵萬人，循江上下，應敵所在，蒙為國家前據襄陽，如此，何憂於操)
3.取淮徐不如取關羽最後全據長江(今日得徐州，操後旬必來爭，雖以七八萬人守之，猶當懷憂。不如取羽，全據長江，形勢益張)
事實證明呂蒙講嘅差唔多係全錯,除咗成功一舉打下南郡同荊東三郡之外無一樣預定計畫係做到
首先第一個明顯係將劉備看低當成係劉備同孫權一樣目光短淺,負分戰略嘅小人
我上面講過劉備係一次都無主動進攻孫權,反而孫權係二十四年之前就有幾次想動手(或者真係動手)攻擊劉備之舉,咁如果孫權唔係出手偷襲關羽,劉備二十四年2次大勝,打通漢水之後進軍襄陽之後(樊城應該無機會啦,漢水以南襄陽應該必然得手,證據係羽軍旣退，舟船猶據沔水，襄陽隔絕不通,趙儼傳,關羽水軍優勢太大,全據漢水,曹軍無法支援襄陽),劉備就會東進消滅孫權?
由元和郡縣志卷二十五:興勢山在縣北二十里蜀先主遣諸葛亮出駱谷戍興勢山,建安二十四年劉備派諸葛亮出漢中戍興勢黎睇,明顯劉備係一鼓作氣進軍關中,趁關中曹軍經歷漢中大敗,曹軍主力都係樊城支援徐晃曹仁,許都被關羽引發梁郟、陸渾羣盜或遙受羽印號，為之支黨，羽威震華夏。(關羽傳)搞到雞飛狗走攻擊長安,再講,劉備同曹操係死敵,於公於私都係不共戴天嘅仇人,係漢中同襄樊二役之後,劉備對曹操威脅倍增,而且劉備將要直接面前曹操大軍.以劉備軍力能夠關中荊北2路作戰已經係超水準,仲要有餘力攻擊孫權 ?

2.先唔講佔南郡,白帝,襄陽,是否可行問題,問題在於佔領上面3個天險就等同可以同時對抗曹劉? 除咗話人有多大膽,糧有多大產依句共語形容之外我都諗唔到其他,以孫吳不完整嘅三州之力,居然可以有迷之自信獨抗天下,除左話痴線之外根本無話可說,就講夷陵之戰,孫權單係劉備進攻就
秋七月，(先主)遂帥諸軍伐吳。孫權遣書請和，先主盛怒不許(先主傳)
說好的欲圖進蜀?何賴於羽？所以話孫權目光短小,短短2年間外交政策就完全可以自相矛盾,戰略上一塌糊塗,仲要未計北方曹丕磨刀霍霍準備南侵(事實上劉備公元221年5月被陸遜打到全軍覆沒之後,9月曹丕就大規模南征)
於劉備而言,敗無非係損兵折將,好似夷陵去到全軍覆沒孫權都無力東進,因為曹丕就等住南下荊州,劉備下限唔低,但係孫權一敗就有被曹劉圍攻到亡國之危,孫權弱智嘅戰略方針為東吳帶黎如此不堪嘅情勢
如果劉備唔係軍事上突然完全失智被陸遜打到全軍覆沒咁慘,尚留有餘力汁雞,又或曹丕動作再快少少,孫權建安二十四吃幾多,章武元年/黃初二年就要加倍吐番出黎,所以話孫權支形見拙,無出大事單純係因為劉備同曹丕一齊係戰術上變成超級大傻仔
就算係咁曹丕係222年南征一樣打到去江陵邊上,孫權勉力頂住
帝自許昌南征，諸軍兵並進，權臨江拒守。(文帝紀)

而且就第2點,南郡係真係到手,但係襄陽同白帝得啖笑,白帝/永安孫權到死連城門都未見到,長江上游依然於劉備掌握之中,襄陽的確係幻想中有可能得到,
權內憚羽，外欲以為己功，牋與曹公，乞以討羽自效。(吳主傳)
孫權自投上門想同曹操合謀做低關羽,而曹操當然笑納
司馬宣王及濟說太祖曰：「于禁等為水所沒，非戰攻之失，於國家大計未足有損。劉備、孫權，外親內踈，關羽得志，權必不願也。可遣人勸躡其後，許割江南以封權，則樊圍自解。」太祖如其言。權聞之，即引兵西襲公安、江陵。羽遂見禽。(蔣濟傳)
曹操口頭中話同孫權結盟,以江(漢江)以南地(包括襄陽)為禮
事實上
即勑救將徐晃以權書射著圍裏及羽屯中，圍裏聞之，志氣百倍。(董昭傳)
太祖聞羽走，恐諸將追之，果疾勑仁，如儼所策。(趙儼傳)
曹操坐山觀虎鬥五個大字都寫到上面,如果唔係靡芳速降呂蒙依個小機率事件,曹操就分分鐘偷襲荊州,仲談咩後面全據長江,劉孫一齊有滅頂之災就係
而且後面曹丕一登位馬上反口
希託董桃傳先帝令，乘未得報許，擅取襄陽，及見驅逐，乃更折節。(吳主傳裴引魏略)
襄陽轉眼就如過眼雲煙,
事實上孫權易地而處,以曹操之詐,有可能白得襄陽咩,你唔信劉備反而去信曹操,真係弱智到
而就算比孫權攻下襄陽又等同可以對抗曹魏?
後召還屯宛。孫權遣將陳邵據襄陽，詔仁討之。仁與徐晃攻破邵，遂入襄陽，使將軍高遷等徙漢南附化民於漢北，文帝遣使即拜仁大將軍。(曹仁傳)曹丕腦短路放棄襄陽改屯宛城,孫權馬上偷雞汁咗自己夢寐以求嘅重鎮,結果曹丕一反悔就再打走吳軍,EXCUSE ME?何憂於操?
3.守江必守淮,唔攻兵力空虛合肥,進取淮南,反而自取其禍
唔話你弱智話邊個弱智呀孫權

認真煲三國志好似好辛苦

因漢獻帝在許都，距樊城很近，曹操感到威脅，為避關羽鋒芒，一度準備遷都河北。蔣濟、司馬懿等人當時勸阻：「于禁是被洪水所淹，不是戰敗失守，所以國家大計並沒受損，現在遷都既示弱於敵，又使人心不安；劉備、孫權外親內疏，現在關羽得意，孫權必定更不高興，把這事告之孫權，坐山觀虎鬥，則樊城之圍自解。曹操聽從他的計策，孫權果然派呂蒙襲取江陵，用假冒商船之計連破關羽設下的烽火台，攻佔眾多城池，關羽只好回援，魏軍趁勢追殺，關羽損失大量兵馬，最終於麥城附近中東吳埋伏而敗亡。曹孫聯盟勝利，樊城之危解除。